香港立國後行 徵兵制定係募兵制

我覺得香港冇人肯當兵...
一於強制30歲前入伍2年

參考台灣

硬性規定畢業後要服兵役一年

如果實行徵兵制嘅話係會累死唔少人。除咗會強逼唔想當兵嘅人去浪費時間而搞到士氣低下外，更加會有阻膠混入軍隊，到真係要打仗嘅時候，呢班撚樣阻膠就會調轉槍頭幫敵人而攻擊友軍。

但呢d 問題個個國家都有啦

中六畢業嗰嗰同我操返一年

起軍校

喺宜家警隊啲基礎上擴大 宜家開支都大過 敘利亞軍費, 速龍隊變做駐軍，舊速龍就梗係拉哂去坐監先, 再唔係就買服務Join國際組織

新加坡男性入大學所以遲一年

如果唔行徵兵制邊度夠兵

黑水

冇聽過以色列、新加坡有你講嘅情況

要睇大環境

如果係比國際共管既中立國

無軍隊或募兵制會自由彈性d

如果係自立自己顧自己

徵兵制會好d 因為就算立左國

背脊仲有成班生番喪屍侯住香港

所以兵力好緊要

2年. 唔使返工咩
6-12個月啦

全球先進國家中，以色列也是唯一一個男女皆兵的國度。 《兵役法》規定，凡是年滿18歲的公民，若無特殊情況，都應服兵役。 男生役期將近3年，女性約2年。

🥥椰子士多

🥥Instagram

🥥Facebook

服役時間咁短，一定無足夠兵源

我估要限兵制應該大部份人都想當兵

好似台灣咁. 強制役人工就小D. 志願役人工就高返D

咪係
訓練都去左一個月喇

同埋訓練一個士兵成本唔平
服役6-12個月係好蝕

募兵，但同福利制度掛鈎，始終人性鍾意用自由换利益

指定防衛高校(中學軍校)制

我肯架

獨立左之後再講
到時會有公投架啦

當完兵有一層500呎樓送 大
把人狗衝

一定要行募兵制，因為香港細，兵源太少

先跳出固有想法同過去辦法諗

我哋目的係盡可能令香港有足夠兵源

行徵兵制，義務役兩年，大家睇

第一，一年會考有冇20萬人

行台灣方式對香港嚟講唔見得好

第二，非戰時狀態香港可以養幾多軍人

而戰時狀態香港又要幾多軍人，大家睇到大差異

+++++++++++++++

可以唔徵兵亦唔募兵

直接搞個有薪軍事學習營，分階段性及自由度。

徵兵先啱

每個人都要服役, 就公平架啦
認同2年長左d
雖然1年就合理d, 但1年學得d咩

香港咁有錢，頭幾年應該請雇傭兵混合徵兵制。

以色列全部人都係讀大學前先參軍
唯一例外好似係醫科生
倒返轉讀完書畢業入軍醫團做返3年

呢樣跟台灣就死啦

好以台灣咁. 有義務役同志願役.
人工高(高過黑警). 自然有人做志願役啦.

韓國、星加玻、以色列都係兩年至兩年半左右

台灣以前得一年, 俾人屌左草莓兵好耐
同埋戰力真係廢, 成本效益太低都係轉返募兵制

我識2個FD. 服兵役係去D 鄉村做保安差唔多

募兵制，但唔當兵就無公民權（無權投票，參加選舉等）

仲有學位可以抵兵役

參考美帝 有正職軍人 亦都有國民警衛軍

將現有黑警改為奴隸軍人咪得囉

台灣班友仔都話當玩夏令營咁

係
國軍本身成個風氣都係hea
有d將領跟本係共諜黎, 幫手搞歪哂成個軍隊制度拖低戰力
所以民進黨上台之後先咁積極搞軍事改革

最少一年先
中六畢業服一年

一邊招本地兵，一邊學德國比美國駐軍（用錢買）

軍事化訓練普及先係消滅左膠，
保持人民反抗暴政能力既方法。

槍權, 軍事化訓練，
一定要成為軍事強國，
而且人民有足夠能力保護自己，
先可以防止香港未來既人行返我地既路。

私心希望香港要變強，
強到可以成為有能力維持國際正義既國家，從小教育香港人要關心埋其他國家既人民，唔好忘記今日我地得到既幫助同如果國際唔幫手我地會有幾無助。
以後睇電視見到人地示威會嘗試理解，協助。

唔好變成只為利益唔理正義既國家，
唔好成為今日我地睇唔起既奶共國家。

我覺得徵兵制唔係問題，不過男女都要徵，咁先平等。

點解仲有你班傻系係到幻想
你現實無野做架？
立國一隻警犬都唔敢殺學人講立國
贏左拿依加？

男女都要入伍

軍備數量限制兵員數量喎
邊有得脫離軍備量去選擇徵/幕/混合架

好似韓國咁，囉到金牌/冠軍先唔洗

呢班巴打斷9估應該都服過所謂"兵役"
點搞呀大佬

真係有機會

徵兵制

所有人服役一年

不是唔會有呢個機會

如果好像波蘭咁出到波蘭兵團 已經好好

請顧傭兵

少時勞軍咪一樣

參考以色列同南北韓徵兵制模式，不論學歷、背景、能力和種族，所有健全男女都必須要被徵召入伍從軍二至三年，才可獲得公民權 （ 在服役年齡期間榮獲國際獎項、 作出重大貢獻和學術成就， 可即時豁免相關事務）。 入伍超過基服役期限者， 政府可以為佢哋提供公務員收入、房屋福利、 醫保退休金和婚姻生育配對
支共淪陷區居民、投誠者和難民服兵役約三至四年， 以及去足七成或以上的融入本土課程，可獲酌情獲得香港國籍和公民權， 服役超過相關期限，也可獲得超額服役人士的福利

隔離有個邪惡軸心係度，短期一定要徵兵制，起碼個個都要有基本軍事知識

徵兵制
常備軍保持係5-7萬人到
加學法國咁成立外籍兵團守備香港邊界

唔服兵役就唔可以獲得基本公民權，特別係投票權

應該分三級募兵制
第一級:全職軍人
同志願役一樣,除咗休假之外全年留係軍營嘅常備武裝力量

第二級:兼職軍人
類似以前皇家香港軍團或者國民警衛隊,平時從事各行各業,餘暇先參與日常訓練同埋簡單任務,有天災或者戰時會奉召出動,作為常備軍力嘅主要輔助

第三級:後備軍人
類似台灣或者新加坡嘅後備役,平時唔使出動,完成新兵訓練後只需每年回營參加重溫訓練,除非有大型災難或者戰事,否則唔會徵召

好處:從軍門檻可以好低,做後備軍人只要完成新兵訓練就可以出返社會工作同吃喝玩樂,唔使日日留係軍營發霉,增加當兵吸引力,人數夠多就可以無須徵兵制都可達至差唔多全民皆兵
軍餉支出低,兼職同後備軍人平日唔使出糧,慳返啲錢
現代戰爭係打高科技同專業兵種,軍費應該投放係培訓專業全職軍人同購置先進軍備
21世紀重玩人海戰術只會比人光速KO

呢樣就只可以喺軍營入面做好把關 ， 真係唔想上前線打仗嘅話就只可以踎喺軍營入面洗廁所批薯仔皮

蘇聯係將啲政治犯困喺古拉格食老鼠，打仗時就捉哂古拉格啲人上前線做炮灰同埋做開路苦差，因為老鼠都食過，佢地會覺得冇野苦得過再返入去古拉格，所以會零舍落力

而國民黨就係推啲人去做前線炮灰，後面有隊督戰軍射殺臨陣退縮既士兵

唔知呢兩段歴史幫唔幫到你呢

男既要當兵先有公民權
咁女人要做咩要有?生仔?定無條件

點解要送曬啲速龍去坐監咁便宜？ 處死呢班軍閥根本就係理所當然嘅事， 你諗下當初美國佔領伊拉克嗰陣，就算扣押大量伊斯蘭分子排查都無補於事， 咁呢啲人種集中起來反而係搞到成個監倉變成極端化囚犯嘅溫床， 同養虎為患冇乜分別

喺美國本土組建軍營 ，並由海外老兵成為軍事 訓練顧問

北韓直情要當兵當十年先至有得讀大學

可以歡迎熱愛民主自由嘅外籍人士來港參軍

良心拒服兵役人士就一定有 不過做得呢個決定都必須要承擔相應嘅後果

當你聽日訓醒香港係一個國家，北面係一個超級大國長期想侵略你，中間有一幅柏林圍牆嘅野隔住。

有幾多人願意雙手沾滿鮮血，凡見到支那者想過界都直接shoot to kill?

更加唔洗講要要對付食古不化嘅中年共匪， 就算要用返速龍對付我哋嘅手段去對付佢哋都在所不惜

香港仔ㄧ出世就注定做兵

有免費房屋伙食同廉價生活物資， 仲有軍醫院心理專家輔導訓練壓力， 仲正撚過走去考狗呃宿舍住

不過畀人送去金門外島、或者畀人調配去海陸部隊行天堂路
有幾多錢都冇用

美軍英軍？
香港點會夠人

徵兵制，男女中學畢業後都要入伍一年，另外大學生全部入軍官預備役。
必須破除上一代「好仔唔當兵」的迷思。

其實得10%人係真係上前線，其他全部後勤

但其實淨係訓練一個月 ，都未必真係可以咁快學到基本嘅軍事技術

就算係美國海軍陸戰隊boot camp， 起碼都要花三個月先至搞得掂基本訓練， 更加唔洗講 夜間行軍、 作戰指揮、 戰術移動、 體能訓練同武器運用呢啲基本嘢

之前去金門. 見D 人都好HEA
行錯路. 楂電單車去咗軍營. 一個個樣似中學生既兵搵我R 水吹
其實幾寫意

當然就必須要確保唔可以有間諜搞滲透分化， 前線有左膠一定要即時槍決

以及權利嘅引誘

仲有國家安排包辦軍事婚姻同民族配種計劃

啱，黑警證明只要人工夠高就點都有人肯做
但我覺得象徵式有就算
交保護費俾美軍仲實際

why not both

徵兵先至係對抗十四億支那共匪嘅基本上策 更加唔洗講需要以利益換取美帝駐軍抗衡

只有徵兵制
寧可做戰鬥民族
也不願做甘大滋

你估仲係蔣介石年代咩， 講真依家嘅制度都唔知可唔可以抵擋得到支那共匪

強制，但有福利

主力訓練軍官
薪高糧準福利好
加少量全職普通軍人

男女都好，18歲以上強制3-4個月基本軍訓

然後
每月最少一日入營訓練
每年最少連續兩個星期入營訓練
之後入後備役

到真打要埋位個陣，唔使再特別培訓軍官
普通軍人識基本軍事跟軍官指令就得

牌面上可能只係得萬幾兩萬軍人
但枱底數可以十萬計，俾支槍就打得

募兵制
比多啲incentive
例如高人工，excellent achiement可以保薦入大學/入大學有得加分

三個月至半年

唔怪得老解個個都摺被啦

未婚婦女、 身心缺憾人士和虔誠宗教信者可以選擇以社會服務取代兵役
當然生咗小朋友就冇需要再花時間操兵 生多啲香港人都可以係作戰嘅一部分

反而徵兵制你逼尻佢，佢唔會比到咩表現你。

我估都肯定有好多人走去報ive hea時間逃兵役

用納稅好過

你好似仲爭海岸防衛隊

軍營肉便器

蔣介石睇見依家國軍咁墮落嘅話，都肯定想切腹謝罪

搵女兵同美軍配種建立強大混血民族

更加唔好令新軍隊成為另一個死黑警

女人唔當得兵?

就係要學蔣介石嗰種模式，香港唔大清洗一次共諜絕對唔可以行議會民主

當兵包食住，你每日嘅工作就係當兵，你嘅職業就係士兵

考完DSE個break入去咪得囉

同意

獨立前你都可以自己成立軍隊，問題係中共打唔打柒你

學以色列

有冇諗過將紀律部隊改組
香港紀律部隊有around 6萬人
依家得 黑警，海關，icac ，入境，懲教，
呢5個有槍械/搏擊訓練
如果將其他紀律部隊，eg 消防，飛行服務隊（空軍），民安隊，AMS etc 都加入槍械/搏擊訓練
香港已經有一支6萬人嘅軍隊

紀律部隊原本就係軍事化管理同訓練
依家只不過加入戰鬥訓練同訓練強度
應該易搞好多

有軍先有國，有國先有家

你畀我擔任軍事將領 ，所有部隊都必須要上前線防衛先至可以退役， 就算係後勤都要幫手輪替守高射砲台

1年兵役後default後備役，想當兵當打工咪當升職

過十年就變全民後備役架啦

你知唔知當兵已經係一份職業

但抵可能都係減一至兩個月

有時真係諗如果戒嚴時期仲未結束嘅話， 班支那共狗仲可唔可以咁得戚

好似原教旨主義果班咩都唔洗做 淨係讀猶大律法就得

女人都要當，學以色列
只有殘障者可以豁免，所有要倚賴你的屋企人喺呢段期間全部政府照顧，不過當兵年紀應該學南韓咁有彈性

後備役係咁上下

但我好認同每個男人都要接受正式軍訓，除非真係有身體問題

其實人口少，搵自己人當兵根本唔襟計。

識玩一定請其他國家註兵

向以色列學習

飛機垃圾文 拉

去印度邊境同印度人打都會自損三百

麻煩UST南亞仔返去當兵 幫我哋打死一兩件畜牲

學位抵兵役會唔會導致文武官有明顯派系分別

你冇兵力嘅話你交幾多稅都冇用

人地有槍你就真係奴隸啦！

唔會 因為學位抵免都只係得1-2個月

實俾d女權屌到開花

要怪就怪我哋對支那共匪太過仁慈 畀人踩到上心口都唔撚先小人後君子

一定係徵兵

最好服完兵役即刻保送year 1

國際有好多人幫我哋
但係國家層面嚟睇，好多國都係為利益多啲
你見新疆咁多年都冇人幫手

不過就絕對唔可以收支那共匪同左膠

台灣啲軍訓

冇女不了

到時班香港男偽人一定想盡方法逃兵役

有錢但冇兵=等比人搶

f7回歸

當年以色列啱啱立國同阿拉伯聯軍國打嗰陣， 以色列國防軍都仲未正式組建成立， 都仲係靠Haganah同Irgun等嘅猶太民兵部隊守kibbutz ， 槍械彈藥都係喺捷克斯洛伐克嗰邊空運返嚟 ，就算支mg34同K98k都仲係印住納粹圖騰都照殺。

邊個得罪上帝選民就要死全家

比十萬果邊友
送佢返大灣區 唔好返落來喇

首先，你要有武器

唔係個個都承受到果個心理壓力同埋熟悉作戰的

你殺鳩我嘅國民 我一定會走勻全世界追殺你！ 殺你唔死都一定要捉你返去公開處死

支持！到時真係全民皆兵

咁大學學位咪泡沫化

死黑警同懲教狗絕對唔可以值得信任 ，建軍之後取而代之同剷除都好正常

募兵好啲 硬係覺得專業啲
徵兵好似台灣咁4個月真係玩吓咋...
男女都做就正啦 就算女仔體能差 可以減低操練時間或者標準嘅 再唔係做吓後勤都得

其實行瑞士模式已經係最好抄嘅功課
個個都淨係識問隔籬位抄 問下隔籬班咪得

淨係保送入學啫， 你估軍隊送你讀書係包生仔包你畢業咩？

就算係found dip文憑 ，入嚟讀嗰啲都唔會有全部人成功畢到業

徵兵制2年 + 轉去後備役, 想上正役就2年後升官位同加人工, 要考試過先俾升官

首先一定要美國駐軍

甚至用返社區工作或生兒育女取代兵役，都係理所當然
就算係全面軍事化，都唔代表可以將社會資源全部側重於單一方面

強制服兵役一年 起碼練好個身體
香港無兵役 普遍身體質素都麻麻
再行優生制 咁樣就可以提升軍隊質素
表現最好10%就加人工挽留 做精鋭軍隊
其次30%按表現決定人工 做海陸空軍
其他嗰啲就可以安排做保安or警察

台灣廢撚到一個點

pay me first
就算你係北約成員國 你都要貢獻返 2% gdp做國家軍費

咪係，我地而家香港人無錢咩，咪又係比人按住黎屌

警察我絕對有保留
喺香港做差佬嘅都肯定會徹底腐化濫權， 就算要設置相同功能嘅部門， 起碼都要用返國民警衛隊呢個名義啱聽啲

募兵為主
徵兵為副

募-只要用狗隊福利 已經足夠吸引參軍
徵-不論男女每個人都要參與最少半年軍事訓練

比軍費美軍，一定平過養班狗官

依家啲人咁遲婚好難生兒育女
貢獻社會都唔錯 樓上有人話用考完dse果段gap黎做真係perfect

建議學摺被摺到起角

韓國呢方面幾好
男一般係成年之後至大學期間當兵
按兵種 分時長
28歲前一定要當
有特殊貢獻會有得免兵役
當兵期間有錢

亦鼓勵啲人當完兵之後繼續做軍人
高福利高人工
同埋起國防大學 軍校呢d
先係培養人才嘅地方

韓國冇女徵兵 不過韓國女人都可以做軍人
我就建議女嘅就做3-6月軍事訓練
以確保有一定自保能力 最起碼唔好拖後腳
然後就做後勤一年半載
同樣都鼓勵女人留做女兵
不過就唔好拗咩公唔公平
現實d去睇 女人體能呢d係平均廢過男人
但同時間亦細心過男人 所以做後勤係good fit

聽講好似仲有得揀文職工作？政府部門個邊學下就pass

要送佢地上前線擋中共
或者可以揾個島，扔哂佢地入去

呢樣就只可以怪佢哋為自己簽下不光榮退役嘅批准書， 你當得呢個兵就要負番相應嘅責任

而家連登唔再會比人DDOS

以前覺得香港唔洗當兵好幸福，但依家真心愛上依個民族反而明白可以當兵保護國家個種自豪

人想做的同佢做到的係有分別的。
我夠想做勇武都做唔到啦。
而且實際戰爭裡面你總有班精銳特別打得的時候冇理由突然調班不熟練的後勤上去。

台灣同去做義工差唔多

個名唔同叫法姐 國民警衛軍咪姐係防暴
而且建國後 肯定會有針對警隊嘅措施or部門

check清楚自己有冇超區票

講當兵仲諗返工

點解唔向佢哋提供一張免費直升機旅遊嘅門票？

咩制都好，一定要讀完大學，有基本思維能力先可以參軍

徵兵啦
最少三個月都要 學基本槍械同小隊戰術

發夢都夢其他野啦 建國喎

長期當緊兵啦已經

直接由軍部管理， 並由公民檢控官立案審理侵犯民權案例， 濫權國民警衛軍成員 必然會遭受罪加一等嘅重罰 、包括當場凌遲處死、流放同物理閹割

女人都要當兵
全部剷個光頭冇人有特權

徵兵
能戰方能和，全民皆兵先可以阻嚇北方大國既潛在侵略，原理同以色列一樣
香港既物質水平唔搞徵兵制後果只會同君士坦丁堡既陷落一樣

起碼都要讀到個學士學位先至可以升職做軍官 如果唔係你只可以服役到士官長級

都要食飯養家嘅大把老豆老母問仔女拎家用

仲有基本道德訓練同意識形態指導 ，以防止極權主義喺軍隊當中死灰復燃， 從而避免重複南韓軍事獨裁嘅反面例子

香港國

當過兵有買樓津貼

踢落深圳河啦仲坐監

徵兵啦屌
又要自由又唔想辛苦
當過兵又健康d肥仔毒撚都少d

冇男朋友嗰啲可以鼓勵佢哋接受軍中伴侶配襯計劃 ，黐到一個大隻仔就即刻結婚配種生更多香港民族

你唔係真係以為立到國呀嘛
你瞓醒未呀？冇人理場運動喇
你吹雞有5萬人應雞都偷笑喇

廿幾歲人都仲要住喺老豆屋企

參考南韓好d喎

上過前線流血仲可以送地比佢哋種米

當兵有錢收架

香港未結婚好少搬出黎嘛？啲租咁貴

到時可以期望嚟緊non jupas出結果嗰陣睇下可唔可以報埋宿舍

男女同等徵兵要求
兵源即刻 double

呢樣都完全同意 ，冇必要增加不必要嘅人命傷亡以及被俘虜人數， 咁就只可以指望前線戰士 be the best

再開放畀外籍人士來港參軍 仲可以多半成兵力

徵求受過軍事訓練嘅手足

應承我 成功流亡入藉海外嘅話就一定要當兵

其實相反，服役時間短啲，預備兵人數就會更多，所以點解一戰後《凡爾賽條約》限制德國軍隊兵役期長達十年，就係為咗阻止德國累積預備兵力

夠高人工就有人做，一畢業三四萬人工個個仆到去，反而徵兵浪費所有行業人才嘅青春，磨蝕所有青年變成社會齒輪。
同埋現代軍隊貴精不貴多，美軍喺冷氣房揸遙控飛機不知剿幾多敵。

100%徵兵制 男女都要
睇下以色列南韓

然後三十年後就會有政黨打住「轉型正義」牌頭批鬥建國先賢、幫共諜翻案

徵兵

建議可以將
嗰一年拆開

Year 1-Year 4 Sem break

冇乜點涉獵 求台灣友解釋

好老實
唔係職業軍人成日練住嘅話 戰力有限

時間過去，我諗中自然會有一班人特別能處理前線，或者有人可以組隊精銳出黎。
我在Quora聽過一個講法，就是軍官升到某個軍階開始就不會決策錯誤，失敗是因為神的旨意，因為作出錯誤已經陣亡／被迫退役。
不過講還講，我不熟呢味，可能實際情況真係你所講咁也未可知（我都係睇Quora睇返黎）。

黐孖筋 你估你係美國antifa咩?
建國先賢當然唔一定係完全聖人， 唯獨幫敵對陣營辯解根本就係通番賣國

冇軍事科技嘅話 只可以睇住成支軍隊變成免治牛肉

電競果d可以幫手

世界大戰咪又係大把人被迫上戰場
你有幾何聽過啲人殺番自己人？

依家希望有當兵嘅連登友可以返嚟指導一下

依家係四個月「軍事訓練」

兒登仔講就口響

啱

反戰人士可以用類．社會服務令代替：
樓上有人講過服役的人如果背後有人需要佢地照顧就交比政府，就搵佢地啱啦
利申：聽過台灣志願役係去學校飯堂派飯，我諗呢ｄ留比阻X就好

其實我覺得可唔可以直頭開創先河
係教育課程入面加入軍事知識
中學六年大把時間教授軍事嘅理論，同實用嘅軍事相關知識（急救、通訊、結構），再間中加插一d用下槍嘅環節

畢業後強制3-6個月訓練，集中係一d實戰運用、點樣組織呢d方面

3個月都夠做

募兵制始終pro d，對一般市民而言，最緊要係教識運用武器個技巧

依家好撚Hea姐
以前台海危機嗰陣抽中金門服兵役好大鑊
夜晚嗰陣兩邊都會派蛙人部隊過去突擊 摸哨
真係會死
仲有金門炮戰

不過後尾關係緩和返又另一狀況

推呢個
募兵專業啲 記得之前有個新聞係美軍以寡敵眾 好好j搵唔到source
徵兵都可以 但最多接受到半年 同埋要男女都去 呢半年係for全民都有基本軍事知識

由小學開始學急救、通訊
初中實戰同組織（＝結構）
高中先開始軍事理論
(利申：FF過比有志做醫生的小朋友由小三開始入專門的學校讀醫，然後入大學的年齡開始可以讀專科)

邊有咁多軍官位俾你
唔係人人適合管兵

更正：義務役

預備役唔代表一定搵你。我係抄波蘭

男女皆兵好事

我諗應該要根據表現決定

見到兒登仔心郁郁想著草了

唔好諗啲不切實際嘅嘢啦 撚有錢買同擺軍備咩 而且有需要咩 最大敵人係中共 中共爆左先有機會立國 需要應付咩外敵 本身又無天災

肯肯定係跟新加坡徵兵制
同當年李光耀講既一樣
我地比大國包圍
危險重重
無得我地揀一定要全民當兵
問題只係男女都要當定剩係男要當

唔好同我講光復香港之時就係中共滅亡之日
中共滅亡只會有第二個政權上位
而我地可以100%肯定唔會係台灣接管大陸
就算中國最後分裂成多個國家
香港北方都會係一個比我地大幾萬倍甚至幾十萬倍既新國家

如果跟台灣宜家既募兵制
上邊一野打落黎香港即刻玩完
唔會等到外援
幾個鐘玩完

想人人識揸槍，識基本軍事知識嘅話，唔一定要募兵。可以喺大學/中學/專門嘅軍事學校搞軍事訓練，幾歲前一定要上曬咁。咁樣係保障所有人有基本戰鬥力，而唔係強制所有合唔合適當兵嘅人都一定要正式入去軍隊過日晨，免得軍隊充斥肥宅雜牌軍。

軍隊裏面應該全部都係重課稅金請返黎嘅大隻佬精英先啱。

就係透過兵役幫左膠醫病

打錯：唔一定要徵兵

黑水其實好多野唔做（at least明面上佢地唔做），例如第一線作戰

黑水通常做啲戰區後勤路線嘅保護

俾錢買醫生證明免服兵役

又岩，軍費貴過敍利亞

要徵兵

屌，I am so fucked

徵兵重點在於所有人都有基本軍事訓練，戰時動員省好多功夫，至少唔會拎支槍指住自己咁換彈

香港理應該回歸中華民國台灣

咁不如開返間軍大學做軍事培瞓

而家知啦 都係維持返軍營旅入面嘅日常運作

榮光軍校

請雇傭兵啦，深圳人為主，平靚正

香港中小學生本身就要上好多興趣班好慘㗎啦呢啲到大學先搞啦
台灣國防嘅大學都係用暑假嘅時間上軍事課 一年入面兩個長假都係2~3個禮拜(我指我識果個 唔知係咪間間國軍都係咁)

可以好似上面啲人講咁，用強制軍事訓練而唔係徵兵。

當半年有冇得諗

阻住你搵錢？

台灣而家係全部改募兵制。

參考以色列算啦

募兵制好d

我覺得首先要理解返點解我地要有軍事訓練目的

第一係，類似於美國第二修訂案，容許美國人成立民兵組織，目的係畀平民擁有對抗政府嘅能力；香港人需要有軍事知識先可以有能力對抗政府，所以只需要有一個短期軍訓，唔需要太長，甚至我會用「軍事訓練」代替「軍訓」呢個term，因為我認為教授軍事知識先係重點，紀律/服從性嘅訓練反而無必要，甚至係違反自由意志。我地係要教識人反抗，唔係教識人聽話。

第二係，若果講到對外戰爭，當然募兵制嘅職業軍人必然更好。就算真係有類似於二戰嘅全面戰爭，一般平民都係做後勤角色，到真係前線死晒唔夠用先再慢慢dum上前線。

啫係出錢養老解打自己?

唔知呢位師兄將會殺幾多隻警犬呢？

呢個係預備兵力，同常備兵力又唔同
香港勝在三面環海，陸上邊界唔多，即係最要人嘅陸軍需求唔大，反而係海，空兩軍更需要錢
但不利係在於陸上面對嘅係支那

頭一年可能係嘅

考完DSE之後，攞原本O Camp嘅時間入去軍事學校裏面camp
或者入大學後暑Sem先上，俾佢自己揀。

制造權力階級
預見軍人掌權

costal guard唔係都係全職架咩？

國防自主係基本，你呢啲諗法一個唔該美國奶共賣鳩香港就玩完

唔係幾夠，要每5~10年接受翻啲基本訓練

好似係因為有醫生資格嘅無幾多做軍醫，所以全部都要做3年軍醫

後備役到40歲除義務役

公司係受訓期間停薪留職，炒人罰錢

我愛國愛黨 笑緊你班傻系係到幻想呀 讀多啲書啦中文都睇唔明

其實重點係「訓練」
以前台灣仲有徵兵制,就係話訓練時間太短
始終半年係包埋訓練
做狗都要6.75個月禮拜訓練,但係佢哋畢業之後就係做做,keep住practice

六個月未必夠,因為真係訓練完就bye bye
當然,可以加埋學校嘅訓練,例如PE堂學開槍
咁樣就唔同講法

都可以參考下以前義勇軍
完咗新兵訓練之後,keep住每月兩個夜晚加一個weekend集合訓練,每年入兩次9日camp4月及11月,同埋派人去外國受訓

學新加坡立國初期，五國聯防，同埋遊說外國喺香港駐軍，順便幫埋經濟
募兵制，派人去鄰近地方（台灣）訓練，或派去以色列深造

咁不如開返間軍大學
軍大學由科技到組織學都有，基本上偏實務嘅都有

徵兵係和平時期只係浪費資源
徵兵係強迫當兵，普遍戰鬥力低，士氣又低，夾硬上陣只會做砲灰
假設100萬人入伍當兵，每個月一萬蚊人工
一個月就100億開支，一年就1200億
重未計社會變相少咗100萬勞動力
呢1200億我寧願買架核潛艇擺係太平洋24小時指住刁種個天靈蓋

所以我之前講嘅三級募兵制係好啲
可以慳錢交保護費課金買軍備
對軍事有啲興趣可以入伍做兼職軍人打吓雜
軍事狂迷就簽下去做專業軍人打一百個
淨係想R軍人福利就做後備役等開戰做炮灰後勤
真係唔想當兵就唔好哂我錢同時間訓練你

到最後咪變請少啲香港人
同大肚婆理論一樣

一定係坡狗
人哋嘅軍隊好strict, 軍備好先進
同埋要成日訓練

到時啲有錢人應該左諗右諗點樣唔洗入伍

長遠嚟講要學泡菜咁營造到一個社會氣氛會bully果啲千方百計逃兵役嘅人

而家係募咖

其實最好就係軍大學，等想升軍官嘅人入去讀返多啲真係軍隊上用到嘅野再升官。又唔會令傳統學術差嘅人頂死係下層，變相吸引多啲人當兵

其實而家紀律部隊編制都可以轉過去當兵

至於而家嘅Popo......真係好難搞
遣散又唔知佢地做得乜 走去做全職販冰兵仲惡搞
保留佢哋又唔gur

呢個比較係戰時嘅前線理論，和平時期係另一套

做得掂就升職，咁停咗就係因為做唔好嗰個位，結果所有人都停咗係自己唔啱嘅位

戰時係Natural selection...
和平時期……定係不設常備軍，只設教官，平日練兵，一有事由教官帶人打？（參考聖經）或者不停地派兵參與國際軍事行動

務必先爭取美，英軍隊長期駐軍，再作打算

就算中共爆咗，唔代表北面冇國家
法國一戰後都係你咁諗，最後就係納粹再起，法國本土全滅

各紀律部隊本身有專屬訓練，亦係必不可少，光復後仍然需要消防、救護、海關、入境等為市民服務， 夾硬調呢啲人去做軍隊只會令原來嘅部門人手不足，影響服務質素，除咗前身係皇家香港輔助空軍嘅GFS可以轉型做返空軍

佢堅係共慘黨黨員

緊急！大量手足需要大家幫忙！

樓上話浪費時間，又話要番工嗰啲。
連自己國家都唔想保護，您憑乜撚野爭取香港獨立

要有完善民兵體制

強制18-30最少做兩年

殘疾都要做
否則坐監3年

真

常駐100萬人二戰德軍最高鋒都係得400萬軍。香港1000萬人唔夠，你識唔識計

兩年兵役計，每年要有50萬新兵，提提你，每年DSE考生先得5萬人。
你要作大條數都唔係咁計啦。

我當每年都有7萬個年青人夠稱要入伍（包哂男女），誇張啲，兩年兵役，即係常駐徵兵14萬人（未計日後志願役）咁每人每月開支$10000。140000人×12月×$10000=$168億。30000黑警淨人工開支都差唔多（用黑警最低$25000計都一年90億，未計警司80000蚊嗰啲）

徵兵嘅另一個好處係等所有人都要入，建立返本地意識，唔係有事就移民。呢樣無價。

現代軍事無可能咁玩
你估二戰年代拎槍就衝得咩

國民警衛軍

你個換字係殘體

學瑞士做中立國咪得
當咩兵
又可以做黑金城市

三萬兵夠唔夠，黑警可以減少啲，比番啲資源出黎，當兵都可以當份工，平是都有野做下，巡邏站崗之類

在 1814 至 1815 年舉行的維也納會議上，為整片歐洲大陸提出雙贏方案 —— 讓我們保持中立。這次決定相當關鍵，正如 Goetschel 所說：「唯有其他大國認同，中立才得以成立。」從此以後，瑞士成為我們如今認識的非黨派國家。

所謂軍醫團唔一定係想像中戰地急救軍醫
好多係響軍方醫院做
依家又唔係戰時

以色列好多醫生依然會係後備役 保留軍階
需要時咪服返役
其他時候做番平民普通醫生

我覺得當你真心愛一個地方係唔駛做呢啲野 不過香港人都係俾錢請人做算啦 想做就做 自由先係我地既價值

好似毅進制咁囉
讀唔成書去從軍 表現好 有分加

其他壯年人士
都要強制服兵役

徵兵

槍權，幾萬人、幾十萬人有槍，全民皆兵

樓豬話要30歲以下全民服役兩年，2016年人口統計20至30歲人口有96萬，如果呢一刻實行徵兵制，就即刻會有96萬合資格人士

就算徵兵制，如果有人唔想服役，一樣大把理由走佬，包括扮病，移民等等

當兵其實係訓練唔到本地意識，睇返去咗法國當兵不幸意外殉職嘅台灣人小吳話：

當兵冇刺激嘅槍戰，冇英雄主義，只有比呀Sir日日屌全家，打掃軍營，悶到仆街
其實同狗訓練學院差唔多，當兵要嘅係群體性同服從性，唔需要任何個人意志，第一日入營就屌到你懷疑人生，屌到你冇哂自尊，變成一個淨係識聽柯打嘅炮灰，再洗鳩你腦成為一部殺人機器，紀律部隊嘅教條係：上級嘅命令幾唔合理都好，先服從，有命返黎嘅話後申訴
你可以睇吓台灣/新加坡軍教片，基本上已經係一個極度美化嘅軍旅生活
你迫一個唔想當兵嘅人入去，只會hea鳩，拖後腿，拉低士氣

你睇番呢個post標題呀唔該

買美軍先，再逐步逐步行以色列，
fail都有得用返美軍先

徵兵定募兵 兵役短都唔會練到好兵
所以要改革中小學體育堂
由體育堂開始練定體能當兵

立國都係癡美國㗎姐 唔通太美國作對咩 到時仲有利用價值美國會比香港死 如果無利用價值嘅 有再多兵都唔會夠其他國家打㗎啦 而且立咩國啊 中共爆左 聯合國接管 甚至新中國（台灣）接管㗎啦 徵兵無軍備有咩用 不如搞童軍算柒數

咁駛唔駛一次過100萬人入伍
你過完頭兩年之後就由100萬人cut到得返最年輕嗰14萬人咩

而且對徵兵唔係個人喜好問題，而係香港嘅現實壓力。南韓上面有個痴鳩線北韓，點都要軍事實力去保護自己，徵兵嘅必要就係咁黎。
台灣最主要嘅軍事壓力係海軍、空軍同導彈。呢啲野的確同徵兵冇咩關係所以cut到4個月都得。
但南韓同北韓接壤，陸軍就變得相對重要。而陸軍係一種無論如何都需要大量人力嘅軍。香港要面對嘅係同支那連接嘅問題，唔似台灣有海峽。

而且軍事角度上黎講香港太細，美軍就算駐軍都只能像徵式駐軍，唔算係真正有反擊能力嘅軍事部署，平時有強烈政治意義，但真係打就冇咩用。唔似台灣咁強嘅戰略意義。

唔係要「夠打」，係要有獨力攬炒敵國嘅能力。
亦即係新架坡式嘅毒蝦，同台灣講嘅不對稱作戰能力。香港要有足夠能力令人痛，咁自可以令雙方都唔痛

同埋點解成日諗住做奴隸

正正係因為香港太細，香港需要嘅唔係南韓式嘅陸軍，而係新加坡式嘅毒蝦戰略，香港保衛戰已經證明香港地理無險可守，再多嘅陸軍都只係做炮灰

香港嘅防守戰略應該係精良嘅海軍同兩棲部隊為主，並納入美軍核保護傘（或自行研製核武）軍隊平時駐紮海外基地，萬一本土被攻擊，本土部隊先作簡單防守，現代戰爭下咁細地方必會好快失守，失守之後就轉做遊擊隊騷擾敵軍，同時航空母艦用作水上空軍基地以海軍航空兵爭奪制空權，潛艇部隊就以巡弋飛彈打擊敵方陣地，並準備隨時以核武轟炸敵方城市，如果成功搶奪制空權，兩棲部隊就準備登陸反攻

所以建軍方針應以海軍（包括海軍航空兵）優先，陸基空軍則應以防空預警為主，儘量爭取更多反應時間

國軍當年剿滅共產黨員謝雪紅領導嘅民兵嘅時候，大概都無諗過幾十年之後國立台灣歷史博物館會尊稱謝雪紅呢個共匪做「革命家」

強制服役3年，常備軍要有50萬以上，厲行先軍主義，抗衡北國

香港保衛戰絕對唔係有效證明
唔係話當年嘅人唔蠱力，而係當年個實際情況唔係你講嘅「再多嘅陸軍」

當年駐港部隊冇海軍空軍支援，裝備亦只有最基本嘅輕裝置，就連維持足夠嘅駐守人數都唔夠人。

陸軍對香港而言係確保有足夠防守力量，唔應該次次都要毒蝦。就算係新加坡都係行徵兵制，陸軍實力亦絕對數一數二。以色列一樣唔大，但陸軍嘅守衛能力絕對唔會低。毒蝦戰略係和平時期確保唔會打嘅政治威脅，但一旦進入戰爭時期，就只能短期報復，對方嘅戰爭意志亦早已預咗。要長期抗戰係唔可能放棄香港。新加坡嘅毒蝦戰略唔可能建基於全國淪陷，只係因為要摧毀新加坡係本地嘅空軍相對容易，地方太細導致空軍基地數量唔會分散得勁，只要第一波投射火力集中破壞跑道/戰機就足夠。為咗確保新加坡有足夠嘅空軍可以反擊先發展出毒蝦戰略。但陸軍絕對要守，為咗維持戰爭意志。

我同意你講嘅建軍方向。現代戰爭係預警上強過以前好多，發動戰爭又必須做更多準備，突襲嘅威力唔再確保可以推進一少步。係足夠嘅預警上要做到陸上防守香港唔係冇可能。香港嘅陸上邊境得一條，仲要唔長，即係入侵者嘅陸上戰力投入效率低，同一時間入唔到咁多人（情況就好似堵車咁）陸軍嘅作用就係收費站咁打擊敵人同令佢更加堵

常備軍50萬
現代戰爭要咁多人做咩

強化保家衛國ge意識

巷戰好恐怖的

Starship Troopers

保家衛國既責任當前仲阻膠 慒撚左？

講緊真係有機會要封槍林陣雨既戰場

唔撚係aoe / 大富翁 呢d video game呀on9

30+ ，唔關我事。

波斯灣戰爭已經證明咗係冇制空權之下嘅陸軍只係敵方空軍嘅活靶，伊拉克共和國衛隊當年號稱中東最強陸軍，一樣比美國空軍光速收皮，原因就係伊拉克空軍一開波就比人殲滅咗，從此聯軍空軍如入無人之境，見坦克就炸，炸到七七八八先慢慢派人登陸

當年香港保衛戰就係一開波就比人炸咗啟德機場，導致一開始就失去制空權，而家石崗同赤鱲角機場係極接近邊境，只要棟枝大炮係深圳就夠射哂兩個機場，極有可能重演當年保衛戰一開波就失去所有本地機場嘅情況

所以我地必需同鄰近國家打好關係，利用海外基地作跳板反攻本土，例如租借東沙島作空軍支援基地，左營港、沖繩、越南金蘭灣做海外海軍基地，萬一開仗時亦可以從外地反攻

新加坡徵兵制其實唔係傳統嘅徵兵制，新加坡服兵役係有三個種類，只有三份一役男會真正進入軍隊服役，只餘三份二只會做警察同埋民防部隊（消防救護果啲）似係搵廉價紀律部隊多過真係搵軍人

支那摺被軍以人海戰術聞名，支蛆人命係唔值錢，人地十個摺被軍換你一個士兵都抵都爛，所以開仗應該專注對敵國重鎮作戰略打擊甚至核打擊，奉行打唔贏都要炸死你先，所以對香港黎講，海軍有能力係敵軍要點投射武力先係最重要

最後，新界邊境係平原黎，冇任何天然屏障，係到聚集兵力只會比敵方空軍同火炮部隊當活靶射，所以點解香港保衛戰嘅戰略都係一開波主力部隊就撒退至醉酒灣防線，而唔係係邊境死守

到立國之時 可能軍人都用機械人啦

城鎮打遊擊戰點睇

70

每個人唔係男人only

後勤男女就可以有啲分別
男女前線要睇齊
香港嘅女消防員都要一樣啦

細心呢樣嘢唔好stereotype
大把男人都細心
亦唔係個個男人適合做前
亦唔係個個女人只限做後

應該畀人有選擇
而前線體能準則係男女劃一

女人有心做前線都可以操到男人咁
好多女消防都係同男性體能睇齊

社福制度好就唔會有依賴家用呢個問題

做兵≠健康

我上面就係講，一開仗本土應該好快會陷落，剩餘陸軍部隊要轉型做遊擊隊，但係單靠遊擊隊係打唔贏戰爭，所以主力要靠海軍打擊敵方據點同爭奪制空權，再用兩棲部隊反攻登陸

係香港咩制都假,北面一推即死,除非海外建國先有需要

當年台灣2000萬人養60萬大軍預備反攻，已經嫌人多負擔重；香港700萬人養50萬兵，想北伐咩

同意，減返去20000 左右，另外一萬人預算就補落軍費

新界唔會守得住係認同嘅，但醉酒灣防線，甚或全條麥理浩徑其實都有機會守到

你講嘅海外反擊係一定要做嘅不對稱戰略，但唔代表本土上唔守

空軍海軍係重中之重，但山地防線係必然需要陸軍

戰略設計唔應該完全建基於放棄香港為前提，特別係面對殘暴政權。對方入得城就可以屠殺香港人，支那三光政策唔係未試過。

有需要可以調派特種部隊跨國追殺潛逃土共

除此之外，陸軍亦都要喺作戰嘅時候大，規模增加敵方攻擊嘅成本， 從而為海空兩軍特種部隊提供爭取時間

一定要係邊境起圍牆

你諗下支那共匪喺邊境地帶部署咗超過一百萬個共軍， 一打埋呢都可以喺幾個鐘頭之內覆蓋整個香港， 因此要加大敵方侵犯的成本係首要防衛目標

一旦打起上嚟隨時會陷入理大保衛戰嘅困局

應該參考以色列、挪威、瑞士、瑞典

我地廢……

真係當支那原始人咩屌你
唔用飛機炸你，用子弟兵推進入嚟咁戇鳩？

我驚到時香港男人接受唔到個現實，D女勇武過D仔十倍

girl fighter示意圖

美軍個camp都係得三個月

如果有一百萬個摺被軍係深圳準備打香港，我唔會用50萬個香港人同佢博命，因為對支共黎講，就算呢一百萬個摺被軍死哂都唔會傷到佢一條毛，佢隨時都可以再搵多一百萬人黎同你死過，反而如果我冇咗呢50萬個年青人，就算打贏基本上香港已經死咗一半

我反而首先會將大部份本地空軍撒去東沙，避免機場被炸未戰先收皮，再係南支那海同黃海部署攻擊潛艇，係西太平洋部署核彈潛艇

本土駐軍作用不大，只係負責安穩人心，再對共軍作最後通諜，如果你夠膽開戰，我軍必用核武炸你爛臭閪解放軍，電。腦。大。爆。炸

萬一開戰，先用駐紮東沙島嘅空軍爭制空權，同時用巡弋導彈轟炸廣州軍區所有軍事基地，談判破裂可以炸埋上海同天津增加威嚇

如果全島淪陷並有三光行為，即可動用核武順序炸：上海 ＞ 天津 ＞ 北京 ＞ 刁種所在地

基本上炸到天津共匪已經舉白旗投降，佢唔會咁蠢為咗香港個爛島唔要自己條命

你睇吓我上幾頁寫嘅三級募兵制，已經包哂你講嘅野